[痴撚線]英國新鈔含動物脂肪 素食者7萬人聯署要求回收

英國最近發行新的5英鎊塑膠鈔票，原來製造成份含有動物脂肪，引起純素主義者不滿，在網上發起聯署，要求英倫銀行回收，至周二已獲得逾7萬人簽名支持。
新的5英鎊面額塑膠鈔票是在9月發行，央行稱讚新鈔可防水，同時新增防偽特徵。不過有純素主義者表示，新鈔的聚合物顆粒中，含有來自動物脂肪的牛脂（Tallow）。
發起聯署的47歲純素主義者道格（Doug Maw），他強調在鈔票內使用動物脂肪「十分不尊重」，「數百萬純素主義者、素食者、印度教徒、錫克教徒、耆那教徒及其他英國人士無法接受」，他強調民眾對鈔票「無得揀」，「我們沒法選擇金錢，被迫要使用它，它們經自動櫃員機、或商店交到我們手中」。
英國央行承認新鈔含有牛脂，又指牛脂廣泛應用於製造肥皂、蠟燭，但對聯署未有作評論。

網民對聯署反應兩極，「身為素食者，我覺得這真是太瘋狂了，這是鈔票又不是食物」，「很多人都搞錯重點，這是關乎動物探討……並非純素主義者無理取鬧，這是關於不想日常生活中，甚麼東西都要靠動物。」
但有人認為「為甚麼英國人要因為少數不食人間煙火的人，讓問題變得更複雜，也不想想我們就教育人們吃肉」，「對，不用動物脂肪的鈔票很純淨，大概只有那些個人衛生極佳的人才能碰」。
法新社/中央社

石油都係動物屍體
唔好用塑膠

秒左d素食撚左膠

Vegans真係好多都冇乜腦

叫你食咩依家

可能人地鍾意奶錢呢

咩都要管

班素食怪又道德塔利班上身

屌，素食撚痴線上嚟拍得住耶撚 聽過佢哋呼籲唔好食蜂蜜，因為咁樣等於破壞蜜蜂屋企，拆散佢哋